Интерфейсы связи
================

RS-485
------
В зависимости от конфигурации контроллер может иметь до 2-х интерфейсов RS-485 для подключения устройств, работающих по протоколу «Modbus-RTU». Интерфейсы имеют групповую гальваническую изоляцию. Подключение выполняется по двухпроводной схеме с соблюдением полярности, для выравнивания потенциалов между устройствами используется клемма «COM». Протяженность линий связи до 1200 м, скорость передачи данных до 115200 бит/с. Подключение согласующих резисторов (терминаторов) выполняется соответствующим переключателем на лицевой панели. Настройки порта по умолчанию:

* Modbus-адрес – 3;

* Скорость передачи данных – 115200 бит/с;

* Количество битов информации в пакете – 8;

* Проверка на чётность/нечётность – отсутствует;

* Количество стоп-битов – 1.

RS-232
------
Интерфейс RS-232 предназначен для подключения устройств, работающих по протоколу «Modbus-RTU» и для вывода отладочной информации. Интерфейс имеет гальваническую изоляцию. Для подключения к контроллеру на лицевой панели имеется разъем типа D-SUB-9M (вилка). Протяженность линий связи до 15 м, скорость передачи данных до 115200 бит/с. Настройки по умолчанию:

* Скорость передачи данных – 115200 бит/с;

* Количество битов информации в пакете – 8;

* Проверка на чётность/нечётность – отсутствует;

* Количество стоп-битов – 1.

.. figure:: images/rs232.png
 :width: 300

Ethernet
--------
Интерфейс Ethernet совместим со стандартами IEEE 802.3/802.3u, скорость передачи данных 10/100 Мбит/с. Подключение контроллера к LAN-сети предприятия по протоколам TCP/IP (HTTP, HTTPs, Modbus-TCP),UDP/IP (Modbus-UDP). Разъем для подключения 8P8C (RJ-45), протяженность линии связи до 100 м.

.. note::
  IP-адрес по интерфейсу Ethernet по умолчанию 192.168.1.232

USB
---
Интерфейс USB предназначен для подключения к ПК с целью настройки, обновления ПО, считывания архивов. Имеется поддержка протокола Modbus-TCP через USB-соединение. Разъем micro USB расположен на лицевой панели контроллера.

Подключенный по интерфейсу USB контроллер определяется как RNDIS- устройство (внешняя сетевая карта). Возможно, понадобится установка драйвера.

.. note::
  IP-адрес по интерфейсу USB по умолчанию 172.16.2.232